【流血不止】強國高鐵「因經營不善」3年負債飇至$5.7萬億

中國近年大肆發展高速鐵路系統（高鐵），料到2020年，全國鐵路營運里程將達到15萬公里，其中高鐵佔3萬公里，較去年底增8,000公里。截至今年9月，中國鐵路總公司負債達4.83萬億元（人民幣‧下同，約5.7萬億港元），較去年同期的4.3萬億元增長12.3%，負債率達64.8%。

早前香港政府的文件，已經揭露高鐵是一「無底深潭」：港府斥資864.2億港元興建高鐵，但政府
在文件正式承認「不能收回廣深港高鐵的建設成本」，只能在高鐵「營運出現盈利時」，透過九鐵公司收取紅利，意味高鐵天價建造成本幾乎肯定「凍過水」。

國家發改委等多部門印發的《鐵路「十三五」發展規劃》（以下簡稱《規劃》）指出，截至去年底，中國鐵路營運里程達12.4萬公里，高速鐵路2.2萬公里。

《規劃》提出，到2020年，動車組列車承擔旅客運量比重達到65%，實現北京至大部份省會城市之間2至8小時通達，相鄰大中城市1至4小時快速聯繫，主要城市群內0.5至2小時便捷通勤。

另外，按照中國鐵路總公司公佈的數據顯示，截至今年9月，中國鐵路總公司負債達4.83萬億元，較去年同期的4.3萬億元增長12.3%，負債率達64.8%。上海同濟大學教授孫章建議，中國應成立專項小組，對現有虧損情況進行分析研判，將鐵總的負債分為公益性負債和經營不當性負債。如果純粹是因經營管理不善導致虧損，則要改變運營模式，如在客運量不足時，用高鐵進行貨運服務等。

《北京商報》

共匪黑社會要還錢架咩

香港段高鐵都唔知回左幾多比支那

明明飛機仲快仲方便，起條垃圾鐵路on99

為起而起

債主應該都係共匪

想當年大陸仲係一窮二白，有邊個諗到今日負債幾萬億

憑實力借的錢
為什麼要還

賣返出去都唔知收唔收到返一半錢

鄰國d錢都係禁個制就印好，負債百萬億都唔怕啦

跟本係戰略價值，同帶動其他地方經濟為主賺唔賺錢次要

因為飛機都好垃圾

香港d超支費都唔夠補貼？

郵政高鐵、快遞高鐵

高鐵主力做中短途

但屌 中國高鐵買張飛都要搞一大輪
好喇買到飛又要安檢又要一早入定去候車室等落月台
中短途即刻輸返晒

因鐵好波

咪能咁膚淺啦，高鐵會帶黎周邊利益你又唔講。

貨運高鐵
加速路軌損耗，維修成本高咗，到時話唔定蝕得仲甘

帶動到咩經濟發展
講真 不如發展下近郊鐵路好過
而家中國一係就站站停地鐵
一係就動車高鐵

中間類似JR 往來線嘅近郊鐵路完全無咁制
得廣深線似返小小樣，但都係跟長途售票模式

香港出錢出力起 起完支那有全面管治權

因鐵

同起萬里長城、兵馬塚一樣，點解要起？因為皇帝話要起囉

萬里長城真係用黎底抗外敵咩？高鐵又真係為左交通咩

依家無高鐵，淘寶貨咪又係日日運得到香港？

日本新幹線一開始也連年虧損，虧了二十多年，最終政府再也無力承擔，只好賣給私人經營，結果才有了今天日本新幹線的繁榮局面。

只有比香港地鐵管先有機做返好
可惜大陸唔會肯

其實都無乜戰略價值，主要係用黎吸水自肥

不用怕，咱們黨有的就是錢

有撚錢

其實我唔明白點解高鐵票價要咁貴，有時候坐飛機仲快仲平，例如我去旅行廣州去陜西，飛機早幾日買400一程兩粒鐘機程，連浪費係其他時間都係四粒鐘，高鐵800蚊八粒鐘，仲要無野食。。。

新幹線(東海道新幹線)開業冇耐就有錢賺，係日本國鐵當年少數有錢賺嘅路線

冇拖累之餘，反而係撐住日本國鐵

大陸d飛機太過垃圾 日日delay 如果要穩定一定揀高鐵

啲人會咬你
但大陸啲空管咁撚濕鳩
我寧願坐高鐵翻香港睇下風景
好過本身3點鐘起飛
磨到8點先飛
差唔多12點先翻香港
伏到爆

香港過錢都過唔切

如果用成本去計票價會更貴

送都唔要啦
支那製做衰撚過垃圾

拎黎起樓

逼D平民搭, 目的地唔近個站咪行路, 唔搭就打靶

一早都話攞舊錢黎派好過 成班連登狗不停講其他廢話 而家咪益曬支共囉

私人都冇得做，舉個例深圳去廣州巴士先50蚊，你高鐵最多收一百，多過一百冇人坐，所以而家廣州深圳線開到地鐵咁密都冇錢賺 ，關鍵係alternative choices太平

咁點解唔係整好空管?

搭巴士有時塞車塞到傻

高鐵點解係都要總站係西九龍，就知佢係比咩人用
佢地當係屋村巴士往返大陸咋，不過係全香港人埋單

跟手班傻鳩老中坑為撐而撐

幾十蚊張車飛都坐唔撚滿唔蝕就有鬼啦

所以高鐵係有premium，但係無盡點計個premium都唔足夠佢有利潤，呢樣野唔關公營定私營事

而家畀機會你講，講啦喂

個天係解放軍霸晒.
得好小部分放比民用

唔緊要啦 香港度呃翻咪填翻條數

講咁多做乜 一句：家陣老粒 咪得囉

我都想知

@低智森

因管理不善 ......

5.7萬億
香港千億都未到
填得幾多
無底洞黎

其實咁高成本，不如開發遠程軍力投放能力重好

方便佢地打飛機丫嘛

而且最後係日本政府將成個國鐵分拆改組私營化，即係今日JR group入面嗰幾間公司（除咗四國同貨運，大家都有營運新幹線）

空管最大問題係大陸
佢軍用啲時間霸左好多
北京上海都係等幾個鐘先起到飛
常態黎

聞到好大朕JNR味

一早咪講撚左起黎運兵
方便集權管理

冇陸路行 防守易好多

共匪主要想行香港地鐵站上蓋炒樓概念之嘛
邊係要o黎座

佢蝕幾多根本唔care
最重要係個戰略用途

銀紙印咪有

樓上再樓上話賣比私人經營真係笑死人

遲啲香港儲備要歸中央管理囉~

我就支持大家多D用高鐵喇, 反正呢條數遲早要全部人一齊還, 點解唔搭多D

JR可以比私營公司搞, 但共產黨真係會咩?

不過就咁講, 起呢樣野出黎, 又唔係單單睇車票收入既, 重可以對整體經濟有幫助既

因為冇得抄

有例外嘅
JR北海道本身蝕到仆街
而家俾北海道新幹線搞一搞蝕到就快連渣都冇得淨

你咁張揚會傷害十三億玻璃心感情㗎

呢間廢嘢條新幹線掛名嘅啫
得函館嗰條短過牙籤仔
就算俾佢2032起到札幌都唔慌會有咩轉機（應該無人會由東京搭6/7粒鐘新幹線上札幌咁神心掛）
所以呢間嘢都係等俾JR東日本食埋佢啦

都係嗰句：2030年JR北破咗產未

周邊你係利益輸送啲油水呀
收地賠償嗰啲？

其實如果計埋週邊物業升值（尖沙嘴，柯士甸），沿線地價既升值（南昌，荃西），過萬個單位，每個單位升幾百萬，應該都過千億？，雖然大部分業主都應該唔係港人

gdp

我當你由北京返香港，飛機要用3:40小時飛黎，你由3點等到8點機，12點鐘到，用9個鐘左右，未上機之前你都話可以周圍行下

你坐高鐵最快要10.5小時，未計係咪直通車，重要無得周圍行，可能無網上

其實香港人真係好慘
果幾千億用來做民生
香港一定有大不同
結果就咁賣地喪權
幾千億白白流走
作為一個熱愛香港既小市民
真係好恨好恨...

反正都係等 咪當係去下唔同地方
睇下風景 同埋機場等行李果啲時間又有排等
夾埋高鐵可能最多遲一頭半個鐘
但條氣唔會唔順先

全撚部都bad debt, 今次mola

根本而家既中國鐵路係日本國鐵2號

而家佢有唔少普通路線都有條件學日本做咁流水通勤線，
但係佢又唔會咁做
例如九廣鐵路廣州段，同路軌並行嘅巴士好客到爆，但係火車站基本上係冇火車停

到時起好咗又多幾個名目cap水
1.為咗刺激人流設立免費接駁巴士
聘請大量人士(新移民)
買車/外判比某啲公司

2.繼續用納稅人錢補貼
起咗唔用就浪費嫁啦，一定要繼續營運

佢整係西九，係因為西九會係中環尖沙咀以外既重點商業區，大陸就係要話你知你整幾多個賺到錢既區出黎佢都要食左你既，西九文化區既戲曲中心等變京劇啦

日本國鐵當年都叫做有東海道新幹線同首都圈國電頂下

支那國鐵都唔知靠咩去頂
又唔似日本咁善用下啲普通線去做下近郊服務
乜柒都要億億聲踢上鳩鐵玩城際，舊有網絡又無乜作為，跟住起幾十萬條站站停地鐵打飛機

講真鳩鐵起喺啲人口密集嘅大都會或者工業重鎮就話有錢賺啫，譬如東海道新幹線唔係連接東京-名古屋-大阪呢三個政經工重鎮嘅話，點會咁好賺丫

D五毛狗都spin唔到

根本係弱智低能死賤種先會幫手拍板呢啲蝕本禍港食香港人資本嘅大白象基建

落後日本幾十年水平

大陸航空一定delay，試過北京去南京4個鐘高鐵，一定快過飛機。

佢唔係有條廣深動L車嘅咩
而家玩到咩地步呀？

簡單咁講，地獄鬼國真係可免則免，好人好姐都唔會返大陸啦

果幾千億唔起高鐵唔起三跑都唔會入你袋
佢就係唔會搞民生
因為我地係民，佢地係主，嚴格黎講我連民都不如，只係捱生捱死既奴。

共匪cut巴士逼人搭鐵咪得囉

好撚同意，打開Google map 就知日本細過大陸咁撚多又人口密，用高鐵做城際跟本行唔通，美國就係例子，就算做到都好貴唔化算

佢根本唔care有冇人用，佢只係想cap水

北京報紙放風

實際連一半都冇

高鐵如果係好似北京去天津，北京去上海 (都起碼5個鐘)就可以坐，不過飛機都好難講。香港去北京就算數啦

中國起高鐵起得太快太廣，太多官博升就攞高鐵做政績，仲有就係所謂「超前建設」，去到尾又實現唔到就出事囉

喺日本應該係急行級別
不過佢都on99
喺東莞係咁停
深圳同廣州就飛鳩晒

起公屋？ 地產商無肉食10000億都唔比起

井字型高鐵網係on9

睇下日本玩線型都唔夠膽山陽山陰狂打井字啦。。

係香港任拎

問題係如果佢起埋啲冇人搭，或者搭一件蝕一件嘅鐵路係幾千年都唔會回到本
尤其起一條鐵路嘅成本係包括沿線收地，修橋搭路，訊號，車輛添置，維修保養，電力供應，員工開支等等，儲唔到一定客量就每秒都燒緊銀紙

以前幾大工業國嘅國鐵就係衰喺呢類頹線手上

去人地國家做嘜

全國少數有錢賺既，一早上左市cap 水啦 (0525)
佢個business model 係舊廣深沿線要焗買佢貴價飛，長途車/貨車就收過路費。

咁又唔好鬼國前鬼國後
有錢搵唔通唔搵咩

高鐵是旦炸一段橋都收皮 搶修好都要慢駛 傳統鐵路運量大又好維修

大陸有冇日本4小時之壁嘅問題?

去澳門拎錢啦，年年賭收都大把錢

無咁明顯，因為
1. 內陸機瘋狅delay
2. 高鐵蝕本價賣飛 (e.g. RMB1000 深圳過夜到北京)
3. 高鐵平均車速比日本高 (停站密度比日本低)

就嚟2020, 一條咁低技術低效益嘅鐵路, 一年就有多8000億負債, 仲未計將來新科技帶嚟新嘅運輸方法所慳嘅成本, 仲有就係條膠鐵係未到海南島, 即係仲未玩完

唔係話偷工減料嚴重好多地段漏水又唔可以全速行
唔係快普通鐵路好多咩

雙11膠鐵

你唔好話無公屋呀
只係起好左比新移民優先住咁解

所以除左京滬 京廣 東南沿海之外其餘都唔知起來做咩
跟本無咁多人搭

但以前唔係講過佢啲車唔理安全系數，冚唪唥飛到300幾公里咩？直情飛得快，撞死晒咁滯

跟住仲要學人笑日本法國嗰啲飛唔到咁高速咁

大陸唔係一無所有，而係仲差人幾萬億

依家擺明係你戇鳩啦

你信？？

人地都唔知道代左幾多錢落袋

你仲懵柒柒係度討論飛機快過高鐵，仲乜鳩要起高鐵

認真講袋得多
唔夠香港啲工程cap得多

hi

吓吓都不計工本不顧一切咁起
咪無底深潭蝕到仆街囉
不過唔緊要啦 國企蝕錢蝕極 背後都都仲有黨

諗住還果d就叫債
支那共產黨由頭到尾都冇諗住還

賭收=自已人既錢

起高鐵送層樓 你回唔回到本呀

加上啲官員係咁搏政績